手語譯者向聾人闡釋惡法

手語譯者向聾人闡釋惡法

Connie（左）和Kim（右）以「反對」手語表達對送中例不滿。謝榮耀攝

【本報訊】政府強推《逃犯條例》，社會各界甚至海外人士紛紛發起聯署表達不滿。一群關心社會的手語譯者選擇走多一步，不僅拍攝短片講解修例，還舉辦民間學堂，向聾人講解修例細節，解答他們疑問。發起人之一聾譯者路駿怡（Connie）透過手語傳譯表示，同樣是受影響香港人，政府從沒以手語諮詢他們意見，連立法會保安事務委員的特別會議也不設手語傳譯，慨嘆諮詢過程中被忽略。她指面對損害港人權益的條例，呼籲聾人參與明日的遊行，一同守護香港。

相關新聞：申請門檻需有百萬元資產

邀議員到場解答疑問

聾人民間學堂周三晚上舉行，吸引近60位聾人或弱聽人士等出席。除了播放他們早前拍攝短片外，更邀請民主黨尹兆堅及街工梁耀忠來場，透過手語傳譯解答疑問。當遇上複雜名詞或人名，便把文字寫上白板，讓現場所有人能了解清楚。

Connie透過手語繙譯指，電視台設有手語節目不多，聾人獲得資訊有限，單靠報章文字內容未必足以讓他們了解。她指，當初看到立法會出現混亂，因欠缺字幕及手語繙譯，不知道發生甚麼事，直至以手語詢問健全朋友，經過他們解釋才得知事情始末。對於《逃犯條例》修訂，她批評修例如同拆走香港和內地之間防火牆，而且移交陳同佳一案應由港台政府協議，強行修例讓中央政府插手處理破壞一國兩制。

另一發起人、健全傳譯者胡歷恩（Kim）提到，修訂影響每一個香港人，批評政府一方面稱市民不了解、不認識條例，卻沒全面講解，「（聾人）知道發生咩事，為呢個社會發聲，而唔係好似政府所講咁你唔了解件事，你唔識條例」。她續說聾人也有知情權，而手語對他們來說是最適合接收資訊的方法，促請政府於立法會所有會議提供手語傳譯。

■記者李思潁

上一則
上一則
店東：罷市損失唔夠冇自由大

下一則
下一則
港舞台設計師捷克反送中

申請門檻需有百萬元資產
媽媽怕送中 為9歲子移民
罕有發聲明：不做港府共犯 浸信會斥修例邪惡促撤回
畫「睇你點死」表情大頭像 設計師諷林鄭賣港
民主黨今擺50街站動員
【惡法睇真啲】人權保障無寫入法例已非法治
校園內集氣 向林鄭施壓 六大現標語 號召同學上街
赴台港生回歸社運
店東：罷市損失唔夠冇自由大
港舞台設計師捷克反送中
逾70人權組織向修例說不
陳文敏批評送中例 將法庭置於風眼「有一口氣去講都要爭取」
內地慣逼供 辯方難質疑公安證據
梁家傑：港府拒寫保障為刪改鋪路
北歐商會要求全面諮詢
立會顧問促釐清法官權力
惡法觸發信心危機 富豪急走資離岸開戶查詢飆三成